《逃犯條例》剔除商業罪行？ 可放心 桂民海是因交通意外被捕

最近政府利用一宗在台灣發生的涉嫌謀殺案件，去提出建議修訂《逃犯條例》及《刑事事宜相互法律協助條例》，賦予特首毋須透過立法會許可，就可啟動單次引渡請求；若法庭發出拘捕令，就可引渡逃犯到未有引渡協議的台灣、中國大陸和澳門。

雖然事件發生在台灣，但這個修訂卻包括了中國大陸和澳門。有人聲稱是台灣提出要求，而台灣陸委會則直斥是「胡說八道、推卸責任」，並表明不接受逃犯條例的修訂方式，不接受香港以「一個中國」作為前提去交涉。結果很可能是修訂之後台灣並不接受，這意味着，這處理不了當初聲稱拿來當修訂理由的案件。

除此之外，商界代表對此表達疑慮。他們表示，擔心中國大陸司法制度不透明，害怕在中國大陸營商時會不慎「觸雷」，而導致自己有在香港被拘捕引渡的危險，而不敢貿然支持修訂。除此之外，美國警告這會影響美港之間商業雙邊協議的實施，這無疑也對香港的經濟產生威脅。

根據《明報》報道，經民聯林健鋒表示，工商界擔心修例後誤墮法網，問政府會否調整修例，希望剔除涉及商業和經濟過失的罪行。

提出要剔除商業及經濟過失的罪行，自然就是認為自己很容易就會在這部分「觸雷」，甚至不少香港商人在中國大陸的生意，早已經踩進了灰色地帶，甚至已經違法，只是未有被追究。

假設剔除了相關的罪行，商界是否就可放心？

犯了何罪或有否犯罪 根本不重要

如果我們信任中國大陸的司法，那麼自然不存在這些爭議。我們會有這些爭議，是很多人不相信中國大陸的司法，覺得司法有問題的國家，是那種法律寫得嚴苛漂亮，執行起來卻完全是看心情的、沒有標準的國家。通常這樣的司法系統，會導致不公正的審判、違反條例的判決、自相矛盾的法律、莫須有的控罪。

司法不可靠的一個常見迹象，就是「先射箭後畫靶」，先想拘捕或檢控一個目標，再去找令檢控與拘捕成立的罪名。換言之，你犯了什麼罪，或者甚至有沒有犯罪，根本就不重要；他們想要治你的商業犯罪或經濟犯罪，檢控你的理由卻可以是涉嫌危險駕駛。

銅鑼灣書店事件的桂民海，並不是因為出版任何刊物而被捕的，而是因為「酒後駕駛導致女大學生死亡」而被捕的，整件事就只是一個交通意外。所以，剔除商業及經濟罪行，真的必要嗎？其實真的以商業及經濟罪行移交，是會驚動國際的，所以各位不用擔心。

但在中國大陸做生意的商人，假如因為「別的罪行」而被移交，再在當地被檢控商業或經濟犯罪呢？那麼，很抱歉，這是救不了你們的。

很清楚, SAD BUT TURE
最後沒人會因為商業罪行被捕
只會因為其他罪行而被自首
HK GOGOGO

d人扮盲

同埋樓主開錯台

幫推

剔除一種罪名
就自然會強加另一條罪名

欲加之罪

真係有人信中共報導

桂民海醉駕坐完都繼續比人軟禁，根本告你乜野罪係無關係，你唔合作咪終身軟禁囉，只不過唔係監獄咁解

快d通過啦
等香港樓價大跌

欺詐, 騙婚, 交通意外, 傷人
全港都係潛在罪犯

人地搵埋個死者出嚟做證都得呀
返香討啦死廢中

死者作证？被害人生前陈述笔录被用作证据

呢個真，一日向大陸發生既事一日都唔可以盡信。

就一條網路犯罪 你唔使返過支那都可以引渡你返支那審